<h1>Щетина</h1>
<p>Для плотных красок необходима кисть с большой упругостью. Оптимальным вариантом в этом случае станет расщепленный волос щетины. Такой материал для кисти обеспечивает высокую наполняемость краской.</p>
<h2>Особенности кистей из щетины</h2>
<p>Для изготовления кисти из щетины чаще всего применяется свиной волос. Сама кисть обычно имеет плоскую форму, но также бывают кисти:</p>
<ul>
<li>круглые;</li>
<li>веерные;</li>
<li>овальные.</li>
</ul>
<p>Инструмент из щетины подходит для художественных работ с масляными, акриловыми красками или темперой. Высоко оцениваются кисти из щетины как профессиональными художниками, так и начинающими. Отделку лучше выполнять при помощи декоративных кистей, так как ими удобно прорисовывать мелкие детали.</p>
<p>Создавать рельефные текстуры лучше кистями из щетины с высокой жесткостью. Текстуры получаются по аналогии с техникой письма мастихином. Благодаря высокой фактуре и стойкости к химическому или механическому воздействию, такие кисти завоевали огромную популярность среди соотечественников.</p>
<h2>Как приобрести кисти со щетиной?</h2>
<p>Портал художественных товаров Впалитре предлагает огромный выбор кистей из щетины. К тому же на сайте имеется множество других инструментов и материалов зарубежного и отечественного производства для профессиональных художников и любителей. На площадке имеются и наборы для юных художников, которые только начинают познавать секреты изобразительного искусства.</p>
